港協暨奧委會放生空手道總會 運動員心痛哭了

12歲起受精英運動員訓練的周曦活被空總踢出體院，不禁哭了出來。 (麥超億攝)

21歲的精神運動員衛國英，因空總「搬龍門」而被踢出體院。(周子惇攝)

世界排名第七兼2017全運會空手道銀牌得主鄭子文，亦因為空總改評分制而失去入圍資格。

就空手道總會(下稱空總)涉行政失當、遴選不公等亂象，港協暨奧委會(下稱港協)昨日開會後僅「吩咐空總以一個月時間內整改了事」，說好的「處分」卻不了了之，不少受害的運動員、家長及教練均對此裁決大感不滿，更質疑港協暨奧委會「放生」空總，今午有6名苦主召開記者招待會大控訴，包括3名運動員鄭子文、衛國英、周曦活、教練鄧頌基和現役青少年精英運動員家長，以及早前入稟索償空總的前精英運動員羅展鵬，認為港協的做法漠視運動員利益，對港協大感失望。

有份向港協投訴空總的教練鄧頌基直言，港協過去兩年收到逾50宗空手道運動員的投訴，並花了長時間去調查，並對空總評定出「七宗罪」，由此可以反映港協對空總已達到忍不可忍的地埗，以為港協會藉此事件對空總作處分，將亂象糾正，不料港協卻無按議程投票「暫停空總的會員資格」，竟改為着空總「改過」了事，鄧頌基批評港協：「佢哋係高高舉起問題，但輕輕放低！」對此大表失望、遺憾和憤忿。

其中目前為現役青少年精英運動員的周㬢活，在其組別的世界排名第14，為香港拿過不少獎項，惟12歲起已受精英運動員訓練的她，下月卻被踢出體院，不再獲得受訓資助，原因是被空總指其比賽成績不達標。提到事件，周㬢活不禁在會上哭了出來，一度泣不成聲：「我咁嘅成績都唔……！」

華人社會既組織就係咁

香港屌你老母

頭先聽收音機
個條義務秘書長講埋d垃圾
真係極其無恥

香港果D體育會既所謂管理層就係咁

香港體育界高層真係藏污納垢

btw香港有空手道世界第七既運動員

港協已變成霍姓私人俱樂部

好想叫佢地移民，咁既條件大把國家收佢地....無謂留係香港受氣

有冇報導掘到
踢走呢幾個運動員
之後會邊d人受益

班老嘢就係享受用權力否決你
不斷咁打壓你 務求你跪低

21歲的精神運動員衛國英，因空總「搬龍門」而被踢出體院。(周子惇攝)

咩係精神運動員...係精神既?

要做狗乞個位

以上有幾多隻係支那蝗？

唔太明

Search 左佢名
佢最高排名試過世界第二

同國際奧委會投訴啦 成班老屎忽死攬

香港育界最高層

唔係點係大陸搵人落嚟做精英運動員？

支那外援，港人

今早聽881個垃圾港協貝撚奇出去講
完完全全比我感覺係官官相衛，
調查2年，空總去得2次，心諗你班走狗去做運動真係死撚得

空手道係地球上最強嘅武術

單嘢煲唔大

有無得叫國際奧委會介入?

啲高層借比賽去飲飲食食就識，真正有用嘅隊醫之類就一個都冇
之前仲話運動員連運動繃帶都冇，要問支那隊借

香港勁揪

學19話炸，係咪冇同人 "metoo" 到

【星島日報報道】（星島日報報道）中國香港體育協會暨奧林匹克委員會，昨就香港空手道總會被批行政失當一事，召開會員大會後決定暫緩對「空總」的紀律處分，但「約法三章」，敦促改善選拔制度、盡快跟進投訴個案，及加強申報利益制度，並要求對方一個月內白紙黑字交出改善方案，否則仍會暫停其會員資格。

自二○一六年起，港協暨奧委會收到五十多宗投訴，指「空總」去年在第十三屆全國運動會等大型賽事的選拔中，欠缺透明度，並涉嫌利益衝突，行政失當，包括未有適時公布參賽詳情，以及容許參賽者的老師擔任評審等。

港協暨奧委會調查後，認為「空總」對運動員有欠公平，又未有合理解釋，違反該會和國際奧委會的守則，昨日召開大會，商討會否懲罰「空總」無限期暫停會員資格。經過約個半小時會議，港協暨奧委會決定暫緩處分「空總」，要求協會在月內「白紙黑字」交出改善措施，並承諾切實執行方案。

據港協暨奧委會秘書長王敏超表示，由於亞運會臨近，港協暨奧委會對是次事件大表關注，盼「空總」可公平選出運動員代表香港參賽，故提出三點要求：包括日後的選拔制度須依照國際慣例、盡快處理港協暨奧委會轉介的投訴個案，以及加強利益申報機制。他指出，五名出席會議的「空總」代表在會上亦已承諾會作出改善。

王續說，自兩年前收到有關投訴，多次要求與「空總」代表會面，「但長達兩年的調查，總會只開了兩次會」，基於對方不積極回應，港協暨奧委會才採取進一步行動。他又指出，一個體育總會能躋身港協暨奧委會的一員殊不容易，因此絕不希望取消「空總」的會員資格，說：「今次的決定都是為了他們好。」

他強調，若「空總」行政一直未見改善，港協暨奧委會將再召開會員大會，保留暫停「空總」會員資格的權利，又指早前已與香港體育學院和政府有關部門商討，一切決定將不會影響空手道運動員的資助，和參賽權利。

我都估唔到，如果空手道娛樂性高d佢應該發左達好耐，唔洗洗呢班含撚狗

在座各位都係垃圾

呢單真係不能容忍喎？
黑到出曬面唔使罰
其實有咩方法再申訴？

ICAC,但都無乜撚用，香港窮人含撚

呢啲咪唔民主既後果

世界排名第七兼2017全運會空手道銀牌得主鄭子文，

好西利

世界第七都入唔到圍唔係黑係咩
香港人表示好無力
官商黑勾結到咁樣

如果奧委唔做野
有冇得去啲咩高級啲嘅體育申訴？
定好似足球球證咁
球證有做野,冇罰齋警告都好
總會就唔會干涉？

港奧會=霍氏宗親俱樂部

平民有d咩方法可以迫使佢改革？

係外國就有
係俾中共騎住嘅香港？
諗下好lu

冇架啦 香港玩乜運動都死 無論大眾小眾都喺
被班唔喺玩運動管班玩運動，跟個有關係喺嘅肥仔教練先有得出賽
中學零支援 當你狗咁撚 攞獎先放你出嚟比人睇
大學玩小眾運動就自生自滅燒錢先有得玩
正苦拎咁多錢出嚟 從中經過咁多手 完

啲運動員問下自己點解唔係靚仔靚女#metoo就有廣告
又或者點解唔係姓霍好過啦

即係要硬食
咩都做唔到?

有冇巴絲打send緊email去國際奧委會?

所以話係香港玩運動真係無出頭
玩到世界第二都無人識

利申 之前未聽過呢個人

Goodest logic

屌你老母原來運動唔喺精益求精 喺講賣廣告 跟邊個姓
唔單只做運動 喺香港講玩運動都嘥氣

精益求精香港講撚到咩
你上面個堆垃圾
除非你真係超有米自資到
唔係你勁過保特都未必出到賽
用番滾軸溜冰出場權個例子
有關係嘅咪有資助出到去
冇關係你再精自資唔出去嘅連出賽權都冇

睇埋呢篇運動新聞你就知成個香港既運動業都係垃圾, 垃圾政府剩係識有獎個時出黎抽水

去國際奧委會投訴啦

香港運動員賤過泥

填總味一樣
年年亞太賽名額都是培正協恩dg db 包辨
原因就是個幾個兼任現任/前任執委的教練

其實政府對出外比賽的運動員同體育會唔錯
教練津貼可以出成二三千蚊日
運動員又包曬來回國泰機票，住宿
[member][又容許個會不停用人頭去呃政府sponsor/member]
贏左個會又有獎金

如果係公務員可以因為代港海外參賽有額外有薪假期
最多20日

最撚慘係D福利俾曬班冚家剷做人情、拉關係
香港運動真係冇前途，運動員用完即棄

黃吻肛呢D支那狗點會罰自己友

世界第七

如果當年大師兄無輸

香港有運動曾經世界3, 現在世界5. 不過唔係佢

仆街港協！

修正,
香港有運動員最高曾經世界3, 現在世界5. 不過唔係佢

推 on9

我驚佢同特首同行政會議班人開會時講
我唔係針對你...

屌你老味香港體育俾你班奶共有錢佬搞round哂喇

應該係精英運動員，打錯字姐

我知我好真心膠, 不過都轉貼下
(利申: 小弟唔代表空總，亦唔係咩道場教練，因舊制所以冇入過港隊，眼見火越燒越大，傳媒一面倒，實不忍心師父們嘅心血白廢，兄弟姊妹嘅努力被拖垮！再謝)

再貼一次，好多野空總回覆已有詳細說明，但報紙冇講，公允與否，大家心照。

再奉勸請勿跟車太貼，我覺得，係我覺得事情純粹係既得利益者因爲政策各樣變得更公正而有損失所以發聲。最好請當事人詳細講述現時得選拔方法與之前等不同之處，利與弊。而非因為某人曾經獲獎無數，選拔方法選唔到佢就係有問題，只作單方面簡單陳述對被指控一方十分不公道。空總回覆亦指出世界空手道聯盟，亞洲空手道聯盟及現役港隊外藉教練亦支持現時選拔制度。請亦以此作參考。

全國賽性質係個人參與冇人強調，時間性問題冇人強調。明明有渠道得知可以報名，因為唔知計唔計分或者要自費而唔報，最後責任又係空總。係架，呢一段係我估架！同人地估某位師父只通知自己學生去報比賽一樣，冇證據架，都係估架！結果就要呢位師父背負私相授受凝污名。你估架咋，再重複係你估架咋！空總文件已經詳細講左咩一回事，新聞都唔講！

每個人都講到自己獎牌希望，方間唔了解真係會俾誤導，真寶成績係呃唔到人。敢問當事人呢幾年世界排名升跌？海外賽事成績同以前相比？小弟我唔係港隊都曾經一堆獎牌，可以話自己係2020奧運獎牌希望嗎？我真係唔敢。
難得呢幾年香港空手道水平一直向上，只係新聞唔報，比起當事人及其他投訴人，香港冇其他精英運動員？冇世界排名更高？有信心係好，重新一次，實在嘅成績先係證明。

只怕係有心人要要推倒從來，重用舊制，甚至係非常人性化嘅舊制。再者現在選拔制度唔係今日先開始用，點解到自己落選先申張正義？可以請當事人講講呢個現在制度有冇選過佢出黎？

人人都有私心，有人為錢入稟，搞到自己師公冇啖好食。
有人入唔返總會做委員就做幫兇，連選拔流程上已即時更正嘅小錯誤都要拿出來講，因為就算幫唔到人都要賺聲名。
有人不覺自己水準冇提升/跌左所以入唔到精英運動員，明明仲係港隊，仲有訓練，仲有機會選拔，就講到俾人踢左出隊，被退役咁，來來去去都係資助問題，即係錢。
明明咁多樣野都係體院同空總一齊作決定，結果咩都係空總問題。公道嗎？
好多事情唔係果個界別嘅人係唔會知，唔好單憑三言兩語就相信一堆冇事實根據嘅事情。
師兄們，一件事，搞死現在嘅空總對所有現役精英運動員一定唔係好事。共勉之。
如有錯字，抱歉！

理性討論，多有得罪

香港就係咁on9，運動界入面最話得事嘅竟然係嗰啲跑兩步路都隨時爆血管死嘅廢老屎忽，真係只能苦笑

過來人
教練一句 因為你係前教練帶返黎 我同佢唔妥 所以我唔會再用你

肯定得罪人

小弟都曾經係空手撚

最利害既型唔係乜嘢三戰 白鶴 久留頓破

係朝中有人好辦事

香港體育並無德育
所以我唔明有咩好支持個班賤種爛仔

你睇吓香港拳王

2017年體院文獻
鄭師兄點解講到兩年都選唔到出黎又可以打世界賽?
選佢出黎嘅機制同佢反對嘅機制係一樣

其實呢單嘢
唔係奧委會放生
反而係奧委會一心想煮死空總
只係有行政問題先暫緩處理執行DQ
現階段空總仍然好大機會喺之後被DQ
唔好信哂報紙嘅角度

生活係香港地依個地方真係好撚奇怪
所有野都唔make sense
一時你就話運動員廢，無成績
好啦有成績果時你又唔係栽培佢，推佢上位
而係玩埋d小圈子埋堆，唔順你意思又禁死你一世唔俾你上位，比賽都唔俾出
咁你當初好唔好意思屌鳩人廢，出唔到勁既運動員？
搞運動搞到咁撚樣
你都係執鳩柒左佢啦
作為一個玩運動既人真係睇到眼火爆

果兩個教練有牙齒印
就拎個運動員黎出氣
真係好撚on9

所謂嘅體育界只係掠水嘅方法
唔好咁介意

體育界嘅立法會議員選佢班友夠咁關體育界事啦

其實如果佢搬龍門，係有可能可以覆核佢

搵國際奧委會都冇用，根本就垃圾，國際反禁藥協會夠話必定要全面禁止俄羅斯參加2020奧運，國際奧委會最後咪又係屈服強權之下

（利申 剛柔會）

中共港共唔會俾香港體育彈起
因為會加強香港人身份認同

唔明點解港協暨奧委會可以由姓霍果個二世祖傳比三世祖
世襲架？？？
有冇巴絲可以解答下

咩都圍威喂

香港體育搞唔起唔係無原因

極黑暗

而家既空總由一班以空手道名義搵著數既人,班人推哂自己既徒弟擔任職員。
仲要我地貼錢幫佢做裁判,屌佢老母

利申:前空總裁判

最緊要識泊碼頭同有樣
如果歐凱淳唔係本身靚女的話
神早要學万力甲退役要轉戰娛樂圈同金融業

煮死係好事

有D總會濫權
用圍標內定比賽舉辦人選
又迫分會 每年進貢績命
導致分會因為無 funding 而滅亡
依個情況又無人出聲

利申：我無指明是邊個武術縂會
歡迎對號入座

體育界個選民資格好得意
係各體育縂會交名上去
至於點篩選係各體育總會定

所以呢會有個人票，公司票
同埋有D體育會會好多票

武術總會 係得一個

個個係聯會
唔係縂會
況且武術定義好廣
相關的縂會有七八個

介唔介意提供source
包括空總文件詳細講述嘅部分

抱歉, 未能全文章貼

部份內容係以下文章可以睇到

篇文話選拔用評分制而唔係舉旗判定

但選拔嘅目的唔係比賽咩

我唔係空手撚 唔係好清楚空手比賽係點玩法 但有玩開另一啲運動要考級 聽講都係用評分制去判定套拳

所以見佢用評分制去評kata我都覺得合理 但個選拔內容淨係得套拳？

若果有埋對打的話 世界第七都入唔到選又會唔會太離譜？